（新加坡特別行政區）内政部長：意識形態固然重要 但必須符合現實

香港反對修訂《逃犯條例》爭議持續，新加坡律政兼內政部長尚穆根（K Shanmugam）接受香港《南華早報》訪問時，表示意識形態固然重要，但必須符合現實。

尚穆根表示，他個人認為修例爭議背後肇因並非完全與人民物質願望有關，稱部分示威者是從意識形態、希望改變政府架構的角度出發，形容「意識形態的問題比起社會經濟問題更難解決」，故對香港未來感到憂慮。

尚穆根續稱，示威者向象徵國家主權的國旗國徽泄憤、以普通話向內地旅客高喊口號、唱美國國歌等行為，無助緩解當前局勢，強調眾人須認清香港是中國一部分的事實，形容示威者覺得中國會允許香港有截然不同的政治體制是「一廂情願」。

他又指出，中國所實行的制度能遴選出最具實力、最能幹的人加入政府，並在35年來協助超過5至6億人口脫貧，縱觀歷史，沒有任何一個國家可在35年內做到，認為上述成就沒得到應有認可，「世上是否有另一個政治制度，能夠比現有的制度更好地造福中國人民？有哪一個制度能夠做到？你能舉出一個例子嗎？那麼，誰的制度比較好呢？由此可見，意識形態固然重要，卻必須符合現實」。

早年幾中囯“廢親“先話“收回新加坡“

小心誤變成連登蠕蟲及幫兇

幫推 光復連登

打咩嘴炮丫，又唔到佢話事

支持新加坡認清事實
回歸中國屬天理循環

5，6億人脫貧

好快幫你打返原型

【反送中—原創】《覺醒》 香港人 加油

世上是否有另一個政治制度，能夠比現有的制度更好地造福中國人民？有哪一個制度能夠做到？你能舉出一個例子嗎？那麼，誰的制度比較好呢？由此可見，意識形態固然重要，卻必須符合現實

同支那人D論調一樣
冇民主冇自由
然後話民主自由唔好架

新加坡只係一個大型監獄 響果度做過一段時間野 PR都唔撚想要 辭職走人 狗也不屌

新加坡幾時回歸祖國既懷抱

中屬新加坡

全民沽坡紙、沽坡資股、轉用美資銀行、罷買坡資公司既貨品同服務

中華人民共和國新加坡斯坦特別行政區